import 'dart:typed_data';
import 'package:another_flushbar/flushbar.dart';
import 'package:dash_delivery/bloc/location/location_bloc.dart';
import 'package:dash_delivery/services/auth_google.dart';
import 'package:dash_delivery/widgets/cuota.dart';
import 'package:dash_delivery/widgets/flush_bar.dart';
import 'package:flutter/material.dart';
import 'package:flutter_bloc/flutter_bloc.dart';
import 'package:flutter_map/flutter_map.dart';
import 'package:latlong2/latlong.dart';
import 'package:provider/provider.dart';
import 'package:intl/intl.dart';
import 'package:dash_delivery/services/socket.dart';
import 'package:dash_delivery/services/platillo_service.dart';
import 'package:http/http.dart' as http;
import 'dart:convert';
import 'package:flutter/material.dart' as a;

class DetallePedidoScreen extends StatefulWidget {
  final int id;
  final String nombreLocal;
  final String descripcion;
  final String detalle;
  final String direccion;
  final LatLng coordenadas;
  final LatLng coordenadasI;
  final String precio;
  final String monto;
  final String ganancia;

  const DetallePedidoScreen(
      {Key? key,
      required this.id,
      required this.nombreLocal,
      required this.descripcion,
      required this.detalle,
      required this.direccion,
      required this.coordenadas,
      required this.coordenadasI,
      required this.precio,
      required this.monto,
      required this.ganancia})
      : super(key: key);

  @override
  _DetallePedidoScreenState createState() => _DetallePedidoScreenState();
}

class _DetallePedidoScreenState extends State<DetallePedidoScreen> {
  Uint8List? imagenBytes;
  bool isLoading = true;
  late SocketSerDos socket;
  List<LatLng> _polylineCoordinates = []; // Coordenadas de la ruta
  MapController? _mapController;
  late List<Marker> _markers;
  LatLng? _currentLocation; // Coordenadas de la ubicación actual
  bool isImageExpanded = false;

  @override
  void initState() {
    super.initState();
    _loadImage();
    socket = Provider.of<SocketSerDos>(context, listen: false);
    _loadCustomIcons(); // Cargar los iconos personalizados
    _fetchRoute(); // Obtener la ruta
    BlocProvider.of<LocationBloc>(context)
        .startFollowingUser(); // Usar LocationBloc para obtener la ubicación actual
  }

  Future<void> _loadCustomIcons() async {
    // Implementa la lógica de carga de iconos personalizados
  }

  Future<void> _fetchRoute() async {
    const String apiKey = 'YOUR_API_KEY';
    final String origin =
        '${widget.coordenadasI.latitude},${widget.coordenadasI.longitude}';
    final String destination =
        '${widget.coordenadas.latitude},${widget.coordenadas.longitude}';

    final url =
        'https://maps.googleapis.com/maps/api/directions/json?origin=$origin&destination=$destination&key=$apiKey';

    final response = await http.get(Uri.parse(url));
    final data = json.decode(response.body);

    if (data['status'] == 'OK') {
      final points = data['routes'][0]['overview_polyline']['points'];
      setState(() {
        _polylineCoordinates = _decodePolyline(points);
      });
    } else {}
  }

  List<LatLng> _decodePolyline(String encoded) {
    List<LatLng> polyline = [];
    int index = 0, len = encoded.length;
    int lat = 0, lng = 0;

    while (index < len) {
      int b, shift = 0, result = 0;
      do {
        b = encoded.codeUnitAt(index++) - 63;
        result |= (b & 0x1f) << shift;
        shift += 5;
      } while (b >= 0x20);
      int dlat = ((result & 1) != 0 ? ~(result >> 1) : (result >> 1));
      lat += dlat;

      shift = 0;
      result = 0;
      do {
        b = encoded.codeUnitAt(index++) - 63;
        result |= (b & 0x1f) << shift;
        shift += 5;
      } while (b >= 0x20);
      int dlng = ((result & 1) != 0 ? ~(result >> 1) : (result >> 1));
      lng += dlng;

      final latitude = lat / 1E5;
      final longitude = lng / 1E5;
      polyline.add(LatLng(latitude, longitude));
    }
    return polyline;
  }

  @override
  void dispose() {
    socket.socketS().off('verificacionPedidosPendientes');
    socket.socketS().off('pedidoAceptado');
    super.dispose();
  }

  void _loadImage() async {
    final platilloService =
        Provider.of<PlatilloService>(context, listen: false);
    final imagen = await platilloService.obtenerImagena(widget.id);
    if (mounted) {
      setState(() {
        imagenBytes = imagen;
        isLoading = false;
      });
    }
  }

  void _aceptarPedido() async {
    final userAut = await AuthGoogleU().dataUser();
    final DateTime now = DateTime.now();
    final String formattedDate = DateFormat('yyyy-MM-dd HH:mm:ss').format(now);

    if (userAut != null) {
      final uid = userAut.uid;

      socket.emit('verificarPedidosPendientes', {
        'uid': uid,
      });

      socket.socketS().on('verificacionPedidosPendientes', (data) {
        if (!mounted) return;
        if (data['pendientes'] < 2) {
          socket.emit('aceptarPedido', {
            'idPedido': widget.id,
            'uid': uid,
            'recolectado': formattedDate,
          });

          socket.socketS().off('pedidoAceptado');
          socket.socketS().on('pedidoAceptado', (data) {
            if (!mounted) return;
            if (data['status'] == 'success') {
              showErrorFlushbar('Pedido aceptado con éxito.', false, context);

              Future.delayed(const Duration(seconds: 1), () {
                if (mounted) {
                  Navigator.pop(context);
                  Navigator.pop(context, widget.id);
                }
              });
            } else {
              showErrorFlushbar(data['msg'], true, context);
            }
          });
        } else {
          showErrorFlushbar(
              'No se pueden aceptar más pedidos hasta que completes alguno pendiente.',
              true,
              context);
        }
      });
    } else {
      if (!mounted) return;
      ScaffoldMessenger.of(context).showSnackBar(
        const SnackBar(content: Text('Usuario no autenticado')),
      );
    }
  }

  void showErrorFlushbar(String message, bool isError, BuildContext context) {
    if (!mounted) return;
    Flushbar(
      message: message,
      duration: const Duration(seconds: 3),
      backgroundColor: isError
          ? const Color.fromRGBO(205, 63, 63, 1)
          : const Color.fromRGBO(51, 96, 137, 1),
      messageColor: Colors.white,
      borderRadius: BorderRadius.circular(10.0),
      margin: const EdgeInsets.all(16.0),
      flushbarPosition: FlushbarPosition.TOP,
      icon: const Icon(
        Icons.error,
        color: Colors.white,
      ),
    ).show(context);
  }

  void checkUserPosition(LatLng currentPosition) {
    if (_polylineCoordinates.isNotEmpty) {
      final LatLng nextPoint = _polylineCoordinates.first;

      final double distanceToNextPoint = Distance().as(
        LengthUnit.Meter,
        currentPosition,
        nextPoint,
      );

      if (distanceToNextPoint < 5.0) {
        // User is close to the next point
        setState(() {
          _polylineCoordinates.removeAt(0); // Remove the point from the list
        });
      }

      if (_polylineCoordinates.isEmpty) {
        print('User has reached the destination');
      }
    }

    // Check if the user has deviated from the path
    if (!_isUserOnPath(currentPosition)) {
      // Call Google Maps API to fetch a new route or handle deviation
      _fetchRouteForCurrentLocationToDestination(currentPosition);
    }
  }

  bool _isUserOnPath(LatLng currentPosition) {
    // Implement logic to determine if the user is still on the path
    // This can involve checking the distance to remaining points in _polylineCoordinates
    return true; // Placeholder
  }

  Future<void> _fetchRouteForCurrentLocationToDestination(
      LatLng currentLocation) async {
    const String apiKey =
        'YOUR_API_KEY'; // Reemplaza con tu clave de API de Google Maps
    final String origin =
        '${currentLocation.latitude},${currentLocation.longitude}';
    final String destination =
        '${widget.coordenadas.latitude},${widget.coordenadas.longitude}';

    final url =
        'https://maps.googleapis.com/maps/api/directions/json?origin=$origin&destination=$destination&key=$apiKey&mode=driving';

    final response = await http.get(Uri.parse(url));
    final data = json.decode(response.body);

    if (data['status'] == 'OK') {
      final points = data['routes'][0]['overview_polyline']['points'];
      setState(() {
        _polylineCoordinates = _decodePolyline(points);
      });
      _updateMapCamera();
    } else {
      print('Error fetching route: ${data['status']}');
    }
  }

  void _updateMapCamera() {
    if (_mapController == null || _currentLocation == null) return;

    LatLngBounds bounds;

    // Calcular los límites del mapa con todos los puntos importantes
    final allPoints = [
      _currentLocation!,
      widget.coordenadas,
      widget.coordenadasI
    ];

    double southWestLat = allPoints[0].latitude;
    double southWestLng = allPoints[0].longitude;
    double northEastLat = allPoints[0].latitude;
    double northEastLng = allPoints[0].longitude;

    for (LatLng point in allPoints) {
      if (point.latitude < southWestLat) southWestLat = point.latitude;
      if (point.longitude < southWestLng) southWestLng = point.longitude;
      if (point.latitude > northEastLat) northEastLat = point.latitude;
      if (point.longitude > northEastLng) northEastLng = point.longitude;
    }

    bounds = LatLngBounds(
      LatLng(southWestLat, southWestLng),
      LatLng(northEastLat, northEastLng),
    );

    _mapController!.move(
      LatLng(
        (southWestLat + northEastLat) / 2,
        (southWestLng + northEastLng) / 2,
      ),
      14.0, // Ajusta el nivel de zoom según sea necesario
    );
  }

  @override
  Widget build(BuildContext context) {
    return Scaffold(
      appBar: AppBar(
        leading: IconButton(
          icon: const Icon(Icons.close),
          onPressed: () {
            Navigator.pop(context);
          },
        ),
        title: const Text('Detalles del pedido'),
        actions: [
          CuotaUser(),
        ],
      ),
      body: BlocBuilder<LocationBloc, LocationState>(
        builder: (context, state) {
          final currentLocation = state.lastKnownLocation;
          if (currentLocation != null) {
            _currentLocation = currentLocation as LatLng?;
            checkUserPosition(_currentLocation!);
          }

          return Stack(
            children: [
              Positioned.fill(
                child: _buildFlutterMap(),
              ),
              Positioned(
                top: 16.0,
                left: 16.0,
                right: 16.0,
                child: Center(
                  child: Card(
                    shape: RoundedRectangleBorder(
                      borderRadius: BorderRadius.circular(16.0),
                    ),
                    elevation: 8.0,
                    child: Padding(
                      padding: const EdgeInsets.all(16.0),
                      child: Row(
                        crossAxisAlignment: CrossAxisAlignment.start,
                        children: [
                          Expanded(
                            flex: 1,
                            child: Column(
                              crossAxisAlignment: CrossAxisAlignment.start,
                              children: [
                                Text(
                                  'Negocio: ${widget.nombreLocal}',
                                  style: const TextStyle(
                                    fontSize: 20,
                                    fontWeight: FontWeight.bold,
                                  ),
                                  textAlign: TextAlign.left,
                                ),
                                const SizedBox(height: 8.0),
                                Text(
                                  'Descripción:',
                                  style: const TextStyle(
                                      fontWeight: FontWeight.bold,
                                      fontSize: 16),
                                ),
                                _buildDetailTextWithIndicator(
                                    widget.descripcion),
                                const SizedBox(height: 8.0),
                                Text(
                                  'Monto Total: \$${widget.precio}',
                                  style: const TextStyle(fontSize: 16),
                                  textAlign: TextAlign.left,
                                ),
                                const SizedBox(height: 4.0),
                                Text(
                                  'Monto: \$${widget.monto}',
                                  style: const TextStyle(fontSize: 16),
                                  textAlign: TextAlign.left,
                                ),
                                const SizedBox(height: 4.0),
                                Text(
                                  'Ganancia: \$${widget.ganancia}',
                                  style: const TextStyle(fontSize: 16),
                                  textAlign: TextAlign.left,
                                ),
                              ],
                            ),
                          ),
                          const SizedBox(width: 16.0),
                          Expanded(
                            flex: 1,
                            child: Column(
                              crossAxisAlignment: CrossAxisAlignment.start,
                              children: [
                                Text(
                                  'Detalle:',
                                  style: const TextStyle(
                                      fontWeight: FontWeight.bold,
                                      fontSize: 16),
                                ),
                                _buildDetailTextWithIndicator(widget.detalle),
                                const SizedBox(height: 8.0),
                                if (imagenBytes != null)
                                  GestureDetector(
                                    onTap: _expandImage,
                                    child: ClipRRect(
                                      borderRadius: BorderRadius.circular(16.0),
                                      child: Image.memory(
                                        imagenBytes!,
                                        width: double.infinity,
                                        height: 100,
                                        fit: BoxFit.cover,
                                      ),
                                    ),
                                  ),
                              ],
                            ),
                          ),
                        ],
                      ),
                    ),
                  ),
                ),
              ),
              if (isLoading)
                const Center(
                  child: CircularProgressIndicator(),
                ),
              if (isImageExpanded) _buildExpandedImage(),
              Positioned(
                bottom: 64.0,
                left: 16.0,
                right: 16.0,
                child: Card(
                  child: Row(
                    mainAxisAlignment: MainAxisAlignment.spaceAround,
                    children: [
                      _buildDistanceIndicator(
                        color: Colors.orange,
                        text: 'Distancia:} km',
                      ),
                      _buildDistanceIndicator(
                        color: Colors.blue,
                        text: 'Distancia: } km',
                      ),
                    ],
                  ),
                ),
              ),
              Positioned(
                bottom: 16.0,
                left: 16.0,
                right: 16.0,
                child: Row(
                  children: <Widget>[
                    Expanded(
                      child: ElevatedButton(
                        onPressed: _aceptarPedido,
                        child: const Text('Aceptar Pedido'),
                      ),
                    ),
                    const SizedBox(width: 10),
                    Expanded(
                      child: ElevatedButton(
                        onPressed: () {
                          Navigator.pop(context);
                        },
                        style: ElevatedButton.styleFrom(
                          foregroundColor: Colors.white,
                          backgroundColor: Colors.red,
                          minimumSize: const Size(double.infinity, 50),
                        ),
                        child: const Text('Cerrar'),
                      ),
                    ),
                  ],
                ),
              ),
            ],
          );
        },
      ),
    );
  }

  Widget _buildDistanceIndicator({required Color color, required String text}) {
    return Row(
      children: [
        Container(
          width: 10,
          height: 10,
          color: color,
        ),
        const SizedBox(width: 8),
        Text(
          text,
          style: TextStyle(color: color, fontWeight: FontWeight.bold),
        ),
      ],
    );
  }

  Widget _buildDetailTextWithIndicator(String detail) {
    bool isOverflowing = false;

    return LayoutBuilder(
      builder: (context, constraints) {
        final textSpan = TextSpan(
          text: detail,
          style: const TextStyle(fontSize: 16),
        );

        final textPainter = TextPainter(
          text: textSpan,
          maxLines: 2,
          textDirection: a.TextDirection.ltr,
        );

        textPainter.layout(maxWidth: constraints.maxWidth);

        if (textPainter.didExceedMaxLines) {
          isOverflowing = true;
        }

        return GestureDetector(
          onTap: () {
            if (isOverflowing) {
              _showExpandedText('Detalle', detail);
            }
          },
          child: Row(
            children: [
              Flexible(
                child: Text(
                  detail,
                  style: const TextStyle(fontSize: 16),
                  maxLines: 2,
                  overflow: TextOverflow.ellipsis,
                ),
              ),
            ],
          ),
        );
      },
    );
  }

  String _calculateDistance(LatLng start, LatLng end) {
    final Distance distance = Distance();
    final double distanceInMeters = distance.as(LengthUnit.Meter, start, end);
    return (distanceInMeters / 1000).toStringAsFixed(2);
  }

  List<LatLng> _polylineCoordinatesCurrentToDestination =
      []; // Asegúrate de definir esto

  Widget _buildFlutterMap() {
    return FlutterMap(
      mapController: _mapController,
      options: MapOptions(
        initialCenter: widget.coordenadas,
        initialZoom: 14.0,
      ),
      children: [
        TileLayer(
          urlTemplate: "https://{s}.tile.openstreetmap.org/{z}/{x}/{y}.png",
          subdomains: ['a', 'b', 'c'],
        ),
        PolylineLayer(
          polylines: [
            Polyline(
              points: _polylineCoordinates,
              color: Colors.blue,
              strokeWidth: 5.0,
            ),
            Polyline(
              points:
                  _polylineCoordinatesCurrentToDestination, // Asegúrate de definir esta variable
              color: Colors.orange,
              strokeWidth: 5.0,
            ),
          ],
        ),
        MarkerLayer(
          markers: [
            Marker(
              width: 80.0,
              height: 80.0,
              point: widget.coordenadasI,
              child: const Icon(Icons.pin_drop, color: Colors.red),
            ),
            if (_currentLocation != null)
              Marker(
                width: 80.0,
                height: 80.0,
                point: _currentLocation!,
                child: const Icon(Icons.circle, color: Colors.blue),
              ),
            Marker(
              width: 80.0,
              height: 80.0,
              point: widget.coordenadas,
              child: const Icon(Icons.pin_drop, color: Colors.green),
            ),
          ],
        ),
      ],
    );
  }

  void _expandImage() {
    setState(() {
      isImageExpanded = true;
    });
  }

  void _closeExpandedImage() {
    setState(() {
      isImageExpanded = false;
    });
  }

  void _showExpandedText(String title, String content) {
    showDialog(
      context: context,
      builder: (BuildContext context) {
        return Center(
          child: Card(
            shape: RoundedRectangleBorder(
              borderRadius: BorderRadius.circular(16.0),
            ),
            elevation: 8.0,
            child: Padding(
              padding: const EdgeInsets.all(16.0),
              child: Column(
                mainAxisSize: MainAxisSize.min,
                crossAxisAlignment: CrossAxisAlignment.start,
                children: [
                  Row(
                    mainAxisAlignment: MainAxisAlignment.spaceBetween,
                    children: [
                      Text(
                        title,
                        style: const TextStyle(
                          fontSize: 20,
                          fontWeight: FontWeight.bold,
                        ),
                      ),
                      IconButton(
                        icon: const Icon(Icons.close),
                        onPressed: () {
                          Navigator.of(context).pop();
                        },
                      ),
                    ],
                  ),
                  const SizedBox(height: 16.0),
                  SingleChildScrollView(
                    child: Text(
                      content,
                      style: const TextStyle(fontSize: 16),
                    ),
                  ),
                ],
              ),
            ),
          ),
        );
      },
    );
  }

  Widget _buildExpandedImage() {
    return Center(
      child: Card(
        shape: RoundedRectangleBorder(
          borderRadius: BorderRadius.circular(16.0),
        ),
        elevation: 8.0,
        child: Stack(
          children: [
            Padding(
              padding: const EdgeInsets.all(16.0),
              child: ClipRRect(
                borderRadius: BorderRadius.circular(16.0),
                child: Image.memory(
                  imagenBytes!,
                  fit: BoxFit.cover,
                ),
              ),
            ),
            Positioned(
              top: 8.0,
              right: 8.0,
              child: IconButton(
                icon: const Icon(Icons.close, color: Colors.white),
                onPressed: _closeExpandedImage,
              ),
            ),
          ],
        ),
      ),
    );
  }
}
